+++
title = "立即执行定时任务"
description = "立即执行指定的定时任务。"
weight = 4
+++

立即执行指定的定时任务。

**操作步骤**

1. 登录平台，切换至业务视图，进入待立即执行的定时任务所在的命名空间。

1. 单击左导航栏中的 **计算** > **定时任务**，打开定时任务列表页面。

2. 单击待立即执行的定时任务记录右侧的 ![](/img/003point.png) 图标，在展开的下拉列表中选择 **立即执行**。
	
	**或**：
	
	1. 单击待查看详情的 ***定时任务名称***，进入定时任务详情页。
	
	2. 单击 **操作** 下拉按钮，在展开的下拉列表中选择 **立即执行**。

1. 在弹出的确认提示框中，单击 **确定** 按钮。 

	可在任务记录详情页面查看任务状态。
	
	* 执行中：任务正在执行。
	
	* 成功：任务执行成功。
	
	* 失败：任务执行失败。
